"Houd dat lawaai," zei Mr. Trabb, met de grootste sternness, "of I'll knock je hoofd eraf!--doe mij de gunst te zitten, meneer.
Nu, dit," zei Mr. Trabb, een rol van doeken en huishoudelijke hulp in een vloeiende manier via de balie, ter voorbereiding van zijn hand onder deze opdracht voor de glans, "is een heel lief artikel.
Ik kan aanbevelen voor uw doel, sir, want het is echt extra super.
Maar je ziet sommige anderen.
Geef me nummer vier, you!"
(naar de jongen, en met een vreselijk zware stare; regelt het gevaar miscreant's poetsen me, of een ander teken van vertrouwdheid.)
Mr. Trabb nooit verwijderd zijn stern ogen van de jongen tot hij had gestort nummer vier op de teller en was op een veilige afstand.
Toen hij hem gebood om nummer 5 en nummer 8.
"En ik heb geen van je tricks hier," zei Mr. Trabb, "of u zich bekeren , jonge schurk, de langste dag live."
Mr. Trabb vervolgens verbogen nummer vier, en in een soort onderhandelingen defensief en terughoudend heeft opgesteld vertrouwen raadde het mij als een licht artikel voor Summer wear, een artikel in zwang onder de adel en de gentry, een artikel dat hij zou ooit een eer om hem na te denken over een gewaardeerde collega-townsman (indien hij aanspraak kan maken voor een collega townsman) versleten.
"Brengt u de nummers 5 en 8, vagabond," zei Mr. Trabb tegen de jongen na dat "of Ik schop je uit de winkel en brengen ze me?"
Ik heb gekozen voor de materialen voor een pak, met de hulp van Mr. Trabb's vonnis en opnieuw haar intrede op de salon te meten.
Want hoewel Mr. Trabb had mijn meet al, en voorheen was heel tevreden met het, zei hij treurig dat hij "niet zou doen onder de huidige omstandigheden, sir,--niet zouden doen."
Dus, Mr. Trabb gemeten en berekende mij in de salon, als was ik een break en hij de fijnste soorten surveyor, en gaf zelf dergelijke problemen dat ik vond dat geen suit kleren kunnen belonen voor zijn pijn.
Toen hij eindelijk gedaan en had aangesteld om de artikelen naar Mr. Pumblechook's op de donderdagavond, zei hij, met zijn hand op de salon lock: "Ik weet, mijnheer, dat Londen's niet worden verwacht te betuttelen lokaal werk als regel; maar als u zou mij een nu en dan in de kwaliteit van een townsman zou ik zeer gewaardeerd .
Goedemorgen mijnheer, dankbaar.--deur!"
Het laatste woord was geslingerd op de jongen, die niet het minste idee wat dat betekende.
Maar ik zag hem instorten als zijn meester ingewreven me met zijn handen, en mijn eerste besloten ervaring van de overweldigende macht van het geld was, dat zij moreel op zijn rug Trabb's boy.
Na deze gedenkwaardige gebeurtenis, ik ging naar de voormalige hoedenwinkel en de bootmaker en het hosier, en voelde een beetje als moeder Hubbard's dog wiens outfit verplicht de diensten van zoveel beroepen.
Ik ging ook naar de bus en nam mijn plaats voor zeven uur op zaterdagmorgen.
